有冇人頸椎、胸椎或腰椎有事？

是旦一個位出事都唔好受，我好似胸椎有勞損，可能由於長年期嘅寒背同不正確地咩背囊，又未去到好痛苦，但咩背囊會好快攰，應該係背肌太弱，會盡量練返挺胸夾背，但個過程唔好受，發多啲力都好辛苦，年紀漸大，好似背肌厚唔返咁

寒背易搞
我胸椎側彎冇人醫到
想搵人用夾同我夾返直

有冇呼喊困難?

肌肉不平衡啦
坐得太多
企又寒背
做正確運動一兩個月就好番好多

我頸椎 唔識點攪，個頭向後同向右，右邊條頸近駁頭舊肉會好痛，由其個頭向右扭

你唔同樓主wor
你直情係傷左要睇醫生

我係寒背加坐得衰
背脊時常勁痛

我見公園有啲五六十歲唔識，自己亂做，佢竟然將自己個腰堆骨”銀”落去欄杆，以為自己按摩緊，我心諗，人地按係按肌肉，你走去磨啲骨

胸椎後凸可以點搞？
利申：做gym

針灸加做運動 記住針灸係舒緩 運動先係治本
因為你係肌肉唔平衝造成嘅濕鳩症狀 唔舒服 但又未到要做手術 每日陰啲陰啲折磨你

利申 三年頸痛 腰痛 一年運動好返8成

有冇做過貓式伸展？沉落去又拱上黎，沉落去落得多唔多？通常胸椎硬晒嘅人都係咁，挺胸特別差

我腰椎過凸 即係好似D大肚婆咁 屎FUCK 向後 肚向前
近排企得耐/行得耐/坐得唔好 腰後面 屎忽對上果個位好攰 好唔舒服

有呀 但成part個活動度極差 膊頭平時有前傾 胸伸展冇改善過

挺胸鎖背推bar同啞鈴上胸就好穩 但啞鈴平胸鎖得最唔穩

通常係靠練腹同臀部，但要小心，一開始時腹肌好弱，好可能用錯腰力，唔好亂做，上網做足research

我頸椎成日都痛，返工一兩個鐘就開始痛，好酸軟，有時痛到去後頸同腦個位，成個人都暈暈地

應該睇鐵打定睇西醫？

平時有做GYM 之前練腰多 腹好少 唔知係咪所以搞到腰攰愈尼愈嚴重 所以依家停左練腰
依家係企30分鐘已經頂唔順 要坐/MOU低
同埋想去照X光 在比物理治療師睇下

清你會唔會係盤骨前傾
下背弱，大脾上部份太緊
試下鬆返大腿，同埋小做sit up
youtube 都好多片教舒緩盤骨前傾

係前傾 我見前傾係因為下背肌肉強 腹肌弱 拉去後面 會先咁

試下拉多啲條頸?

你腰部肌肉明顯過勞，平時腹太弱，站立已經要腰做埋腹嗰份，你再練腰即係要迫佢開OT，因住佢辭職唔撈

點樣拉？

我之前成日啪頸，唔知會唔會有影響

LM

我都有呢個問題
同埋做gym會時下背會受好多力

試吓去呢間舒緩下，同時間要搵物理治療師，骨科醫生睇就最好。

我腰椎凸出，搞到膝關節周不時痛

咁又冇

我企/行得耐
背脊同腰之間會開始酸痛
廿歲咋

唔痛架咩

睇過

用支電流棒都吉下吉下條頸，唔知有咩根據

我自己綜合出所學嘅知識，原來有兩大因素導致腰太受力，一係個腹太弱，二係胸椎柔軟度不足，胸椎太硬嘅人，不善挺胸，又或者靠拗腰以為自己挺咗胸

挺胸作用係拉直胸椎（因為胸椎有天然弧度）去幫你受力，當背肌唔夠力去拉直胸椎，啲力就向下由其他地方去受，於是腰椎自己受得太多，長時間落去咪會過勞而有腰痛

有無人胸椎有事？
一夾背 挺個胸 會痛
做pull up chin up lap pull down 越近胸越痛

我有，但我係後面痛，個感覺好似有胸椎某一節壓埋咗咁

我做第一下pull up 會poping
Shoulder press 落黎會痛
有無得好

其實最好俾多啲時間落去練強中央先去練四肢，特別係練好啲有助提升穩定性嘅動作，例如下斜方肌，可以幫助拉肩胛骨向下，令個膊頭有full range of motion，好多寒背嘅人其實對肩關節都喪失咗活動幅度，夾硬練就易傷

物理治療啦

點解睇親呢類片個病人都係靚女黎？

條頸痛左好耐 成日瞓唔到 手又痺 照過又話無問題 都唔知點搞

做下Y raise, external rotation, band shoulder dislocation
仲有可以做
有時痛好煩

有冇試過換枕頭？

寒背唔係應該背肌厚咩

背肌長期係伸展狀態非常弱
覺得厚係肋骨向後突上背拱起

做物理治療，佢都有用電流，但個電流再勁啲

做gym啦ching

有但始終用唔到力

頸椎 條頸到膊頭好容易就攰 最慘係成撚日頭痛 啪頸有時舒緩到有時又唔得

你做唔做到引體上升？
我有胸腰脊柱側彎，做gym後胸椎基本睇唔出有彎，腰就仲搞緊